"Gaat het, mijn Emma?"
was de scheidende vraag van mevrouw Weston.
Oh!
perfect.
Ik ben altijd goed, weet je.
Zorg ervoor dat je me geeft intelligentie van de brief zo ​​snel mogelijk. "
De communicatie van mevrouw Weston leverde Emma meer eten op onaangename reflectie, door het vergroten van haar achting en medeleven, en haar gevoel van onrecht uit het verleden jegens Miss Fairfax.
Ze had bitter spijt niet hebben gezocht een nadere kennismaking met haar, en bloosde voor de jaloerse gevoelens die zeker, in zekere mate, de oorzaak waren geweest.
Had ze de bekende wensen van de heer Knightley gevolgd, door die aandacht te schenken om Fairfax te missen, wat haar in alle opzichten toekwam; had ze geprobeerd haar te kennen beter; had ze haar deel gedaan in de richting van intimiteit; had ze geprobeerd om daar een vriend te vinden in plaats van in Harriet Smith; ze moet het in totaal waarschijnlijkheid, zijn gespaard gebleven van elke pijn die op haar drukt nu .-- Geboorte, vermogens en opvoeding waren al even markant als een medewerker voor haar, te ontvangen met dankbaarheid; en de andere - wat was ze?
- Stel dat ze nooit intieme vrienden waren geworden; dat ze nooit was toegelaten tot het vertrouwen van Miss Fairfax belangrijke kwestie - wat hoogstwaarschijnlijk was - om haar te kennen als ze zou moeten, en zoals ze zou kunnen, moet ze bewaard zijn gebleven van de afschuwelijke vermoedens van een ongepaste gehechtheid aan meneer Dixon, die zij ze had zichzelf niet alleen zo dwaas gevormd en gehuisvest, maar ook zo onvergeeflijk verleend; een idee waarvan ze erg had gevreesd, was gemaakt onderwerp van materiële nood aan de delicatesse van Jane's gevoelens, door de lichtheid of nonchalance van Frank Churchill's.
